---
title: Балкер
layout: post
next: /public/tipy_sudov/barja
previous: /public/tipy_sudov/avianosec
---

Балкер  
Балкер (от английского «bulkcarrier» – перевозчик массы) – суда, обладающие большой грузоподъемностью. В отличие от танкеров, балкеры являются сухогрузными судами, а груз в них перевозится не в емкостях насыпью или навалом. В зависимости от вида перевозимого груза балкеры делят на углевозы, рудовозы, лесовозы и т.д.  
  
![](/assets/img/suda/balker.gif)  
  
Современные балкеры имеют большую грузоподъемность, часто превышающую 100-150 тыс. т. Палуба балкеров практически полностью открыта, что позволяет быстро загружать суда мощными кранами или конвейерными перегружателями без горизонтального перемещения груза на самом судне. Перевозимые балкерами грузы обычно не требуют высоких скоростей движения, поэтому балкеры обладают сравнительно медленным ходом, что позволяет снизить мощность двигателей таких судов и экономить топливо.